同學眼中的金正恩 「愛打籃球 隨和 唔輸得」

北韓領袖金正恩於2012年上台後，執政短短幾年已成為在國際局勢上舉足輕重的人物，然而外界對於他了解不多。外國傳媒早前訪問金正恩年少時在瑞士留學期間的多名好友，有友人指金正恩在學期間熱愛打籃球，愛玩電子遊戲，為人隨和及愛笑，但卻有「唔輸得」的性格，未知是否因此令他在面對外國制裁時，仍然堅持絕不屈服。

據了解，金正恩在15歲時被父親金正日送往瑞士伯爾尼，一間每年學費高達1.6萬英鎊的國際學校就讀。當年與金正恩份屬同窗好友的米卡羅（Joao Micaelo）憶述當年情誼。他說當年的同學都很喜歡金正恩，他與金正恩更是非常老友，兩人上課時經常一起坐在第二行，又幾乎每日下午一起消磨時間。有時金正恩會邀請他到家中吃私人廚師烹煮的食物。米卡羅指金正恩曾向自己披露真正身份，但由於金正恩並非住在大使館，而是住在學校附近一處高檔住宅區，他起初以為對方「吹水」。

米卡羅又指，當時金正恩最令同學羨慕的，就是他有不少其他小孩沒有的玩意，例如電子遊戲機、電視錄影機等。米卡羅續指，金正恩甚少跟他談及北韓或政治的事，但他看得出對方有鄉愁，指他只愛聽北韓的歌曲，而不愛聽歐西歌曲。

另外一名同學伊姆霍夫（Marco Imhof）則指金正恩很可愛，又常愛笑，與來自世界各地的同學相處融洽。他指金正恩雖然個子矮小和稍胖，但籃球打得不錯，且十分喜愛美國職業籃球聯賽巨星米高佐敦。伊姆霍夫又指，金正恩將贏輸看得很重，性格「唔輸得」。

而早年脫北、現時住在美國金正恩姨母高英淑去年受訪時，亦曾講述當年被委任在瑞士成為金正恩的監護人。她說金正恩從不惹事，但缺乏容忍度，有時會發脾氣，當被責罵時不會駁嘴，但會用不吃東西等方式來表達不滿。高英淑鼓勵金正恩帶同學回家，希望他可以有普通人的生活。

打波贏咗肥仔唔知會點

高射炮

依家傳媒開始塑造肥仔恩形象去符合西方價值，我諗北韓同西方國家嘅和洽關係可以維持一段時間

她說金正恩從不惹事，但缺乏容忍度，有時會發脾氣，當被責罵時不會駁嘴，但會用不吃東西等方式來表達不滿。

之前好似講到佢喺外國好孤僻咁

依篇野出左一段時間 唔係依幾日既事

你又啱

佢喺自己國家惡撚曬啫

出到嚟應該會正常少少
再加上當時佢都未係領導人

點解都仲咁肥

隨和但係又唔輸得

刺殺金正恩劇情

一間每年學費高達1.6萬英鎊的國際學校就讀

點解好似比我想像中平...
定係當年價

點跳呀佢

米卡羅指金正恩曾向自己披露真正身份

真正朋友

巴打 rip

有打籃波既描寫
假隨和真兇狠

米卡羅指金正恩曾向自己披露真正身份，但由於金正恩並非住在大使館，而是住在學校附近一處高檔住宅區，他起初以為對方「吹水」。

佢知道係真個時有冇嚇撚死

她說金正恩從不惹事，但缺乏容忍度，有時會發脾氣，當被責罵時不會駁嘴，但會用不吃東西等方式來表達不滿。

咩料

成個689咁